\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{Biorevy}
\revyyear{2014}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{1}
\eta{$n$ minutter}
\status{Næsten færdig -- måske sjov}
\responsible{Jean}

\title{Dyresex 2}
\author{Markus D}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
    \role{LM}[Jean] Landmand
    \role{DAN}[Valdbjørn] Dan J. Minister for Fødevarer, Landbrug, Fiskeri \& Dyresex
    \role{KO}[Miriam] Muh.
\end{roles}

\begin{props}
    \prop{KO-stume}[Person, der skaffer] Et Ko-stume. Til en ko. Måske 2 personer.
\end{props}


\begin{sketch}

\scene En landmand malker sin ko vha hænderne. Dan kommer forbi og intervenerer.


\says{LM} Nå, Mathilde, ka' vi få æ hen i daw? Hvo' moy ka' du gi'?

\scene Dan kommer ind.

\says{DAN} NEJ! HVAD FANDEN GØR DU! \act{stamper}

\says{LM} Mojn. A malke æ ko

\act{Dan får et afskyeligt udtryk i ansigtet.}

\says{DAN} Jamen\ldots Du rører jo ved\ldots brysterne!!!

\says{LM} Næj, det gø' je' it da', det e æ yve

\says{DAN} ARGH DET ER HELT FORBUDT! Du nyder det jo!

\says{LM} Næj, det gø' je' it.

\says{DAN} Jamen jeg kan se du nyder det! DET ER DYRESEX!

\says{LM}  Je' bar' malke

\says{DAN} Så ikke? Så kigger jeg på dig nu. Jeg ser om du nyder det.

Stiller sig helt ubehageligt tæt op af landmand.

\says{LM} Tosse koeffenhaune. Forste it. Je' bar' malke æ ko\ldots \act{Landmand malker}

\says{LM} Atju! Ahh\ldots

\says{DAN} DU NØD DET! JEG SÅ DET! DET ER FORBUUUUUUDT! \act{Stamper i gulvet.}

\says{LM} Hvo' ska' æ fe mælk da?

\says{DAN} Du skal da gøre præcis som alle andre gør, når de skal have deres mælk på en ordentlig måde -- på en måde der ikke kommer fra en klam pervers seksuel akt! På en måde der ikke involverer bryster eller KØER! ELLER DYR! Nemlig fra supermarkedet!

\scene Lys ned.

\end{sketch}
\end{document}
