\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{Biorevy}
\revyyear{2014}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{1}
\eta{$n$ minutter}
\status{Næsten færdig -- måske sjov}
\responsible{Sofie}

\title{Dyresex 3}
\author{Markus D}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
    \role{BT}[Norlin] Biobartender
    \role{BG1}[Frederikke] Biobargæst 1
    \role{BG2}[Mia] Biobargæst 2
    \role{DAN}[Valdbjørn] Dan J. Minister for Fødevarer, Landbrug, Fiskeri \& Dyresex.
    \role{ST1}[Danny] En studerende. Siger \textsl{dårlige} scorereplikker
    \role{ST2}[Charlotte] Endnu e n studerende. Siger \textsl{dårlige} scorereplikker.
\end{roles}



\begin{sketch}

Der skal være flere dårlige scorereplikker! Endnu flere!

\scene Scenen er denne gang sat på Biobar, hvor to studerende står og flirter meget med hinanden I baren. Flirteriet skal trappe op og ende med, at de to studerende går ind I Gastrovaskularhulen og boller. Tanken er, at "sexscenen" skal foregå bag den samme skærm, som bliver brugt i Celledelingsdansen og evt. Byggerisketchen.

\says{ST1} Hej søde. Du er så hot, at du får mine proteiner til at denaturere. Jeg får helt lyst til at nøgle dig som en græs.

\says{ST2}[smiler sødt]Spørger du helt alvorligt, om du må se min skede?

\says{ST1} Altså, nej... \act{Kigger flovt ned i gulvet} 
\says{ST1} Jeg har en snabel, der er så lang, at Jens Christian Svenning bliver begejstret, når jeg går rundt på Amager Fælled. 

Stud 2: \ldots

\says{ST1}: Jeg er med i Revyen!

\says{ST2}[ser begejstret ud]: Vil du ikke stikke din alpha helix op i min beta barrel? Skal vi danne en zygote? 

\act{Stud 2 tager ST1 i hånden, og de bevæger sig ind Gastro (skærmen), hvor de begynder at agere sex (skyggesex) bagved skærmen.}
\scene Dan Jørgensen kommer ind på scenen og opdager, hvad der foregår. Han bliver MEGET forarget og begyndet at råbe ad de to studerende bag skærmen.

\says{DAN}[forarget] HVAD FANDEN LAVER I?  Har I slet ikke hørt om min nye lov, der forbyder dyresex?! Mennesker er sgu da også et dyr! Så I må slet ikke have sex! Perverse sexhungrende afvigere!

[Lys ned.]


\end{sketch}
\end{document}
