\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{Biorevy}
\revyyear{2014}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{0.1}
\eta{$n$ minutter}
\status{Ikke færdig}
\responsible{Jean}

\title{Dyresex 1}
\author{Markus D}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
    \role{ORN}[Jean] Ornitolog. Belurer fugle. Føj.
    \role{DAN}[Valdbjørn] Dan Jørgensen -- Fødevareminister. Hader Dyresex. Ad.
    \role{TRN1}[Frederikke] Trane 1. Smuk. 
    \role{TRN2}[Sus] Trane 2. Ligeledes smuk lol.
    \role{AV}[AV] A/V
\end{roles}

\begin{props}
    \prop{Kikkert}[Person, der skaffer] En kikkert. Til at belure traner med
\end{props}


\begin{sketch}


\scene En ornitolog kigger på traner der danser som et før-ritual til deres fortstående parring. Dette gøres på venstre side af scenen.

\scene Grønt lys \& fuglekvidder

\says{ORN}: Hold da op\ldots Ja! Hvor er de smukke! Og sikke et stærkt bånd disse to traner nu skaber mellem sig. Tranedans er nu et unikt fænomen. Hvor dejligt.

\scene Dan J kommer ind.

\says{DAN} NEJ! Hvad fanden! \act{Hiver kikkert væk fra ornitolog.}

\says{DAN} Hvad satan er det du gør, din perverse røver!

\says{ORN} Giv mig min kikkert! Og hvad snakker du om? Pas på du ikke
skræmmer dem væk.

\says{DAN} Man er ti år væk i Bruxelles, og så kommer man hjem og hele landet er gennemsyret af den værste form for perversitet! DYRESEX!

\says{ORN} Fødevareminister Dan Jørgensen! \scene slut med fuglekvidder

\says{DAN} NEMLIG! Og du skal ikke kigge på tranernes mest intime øjeblikke din lurer! Du skal ikke sidde her og føle nydelse\ldots og velvære\ldots og intimitet\ldots og nærvær og\ldots kærlighed\ldots bare fordi DU kan sidde her, ja! \act{drømmer sig væk -- blåt lys på scenen} i stedet for ikke at kunne komme hjem fordi flyet var forsinket\ldots \act{drømmende bitter!}men det var et vigtigt forslag og Angela Merkel havde selv lavet det!
\says{DAN}[bestemt!] \ldots og Bruxelles er langt væk Susanne! Og du skal ikke blande børnene ind i det her! \act{peger på ornitologen} Jeg er sexet, og du kan ikke have hovedpine i et halvt år af gangen, Susanne!

\act{Ornitologen er temmelig forvirret.}

\act{Dan Jørgensen bliver vækket af sit bitre dagdrømmeri/delusional}

\act{Dan J Stamper i gulvet!}

\says{DAN} SÅ INGEN MÅ HAVE NOGET SEX MED NOGEN SOM HELST, OG SLET IKKE MED DYR!!!

\act{Tranerne bliver vanvittigt bange og flyver væk.}

\says{TRN} Hjælp, lad os komme tilbage til Afrika! [Denne replik skal muligvis fjernes]

\says{ORN} Arghhh!! Nu skræmte du dem væk!

\end{sketch}
\end{document}
