\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{Biorevy}
\revyyear{2014}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{1}
\eta{$n$ minutter}
\status{Ikke færdig}
\responsible{Sofie}

\title{Endelig Ebola}
\author{Jennie B, Markus D, Valdbjørn}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
    \role{FOR}[Sofie] En ebola-forsker
    \role{ASS}[Sus] Udbrændt assistent
    \role{MIN}[Morten F] Ministeren! Pr. telefon.
    \role{AV}[AV] A/V
\end{roles}

\begin{props}
    \prop{Stereolup}[Person, der skaffer] Gammel, stereolup
    \prop{spindelvæv}[Person, der skaffer] spindelvæv
    \prop{Telefon}[Person, der skaffer] En gammel telefon
    \prop{Bord}[Person, der skaffer] Et bord. Ukendt i revyen.
    \prop{Labudstyr}[Person, der skaffer] Random lab-udstyr
\end{props}


\begin{sketch}

\scene Professoren og assistenten ligger og sover på hhv bord og over stereoluppen med en avis over hovedet. Der er støv og spindelvæv over det hele.

\says{AV}[projektor] Afdeling for Ebola Forskning. En dag i tidlig 2014.

\scene Professoren snorker højlydt. Afdelingen er umiddelbart hel død. En vindheks flyver over scenen 

\scene Der kommer en lyd pga vindheksen eller en summende flue eller lign.

\act{FOR vågner op med et chok}

\says{FOR} Ebola?! Ebola?!?! Hvor???

\says{AV}[lyd] Man hører fluelyden igen

\says{FOR} Åh for helvede bare en flue... Åhhr. Den der dog bare havde et par Ebola lig at skære i. Og midler. Og VIRA! ÅHH.

\act{Professoren læner sig tilbage og sover videre.}

\scene Telefonen ringer

\says{FOR} Åhr for helvede! Kan man ikke få lov at lide i fred?!

\says{FOR} Hallo! [søvnig, irriteret].

\scene Man hører en stemme i telefonen, klassisk tegneserie-agtig tale/mumlen. Professoren forstår hurtigt at det er MEGET vigtigt.

\says{FOR} Åh! Hr. Minister! Goddag, goddag, ja alt er vel på Afdeling for Ebola Forskning! Ja jo, vi er altid beredte!

\act{Puster støv væk, fjerne spindelvæv fra gamle ting/mikroskop, fjerner katten [miav!] fra avanceret maskine, sparker til assistenten der vågner.}

\says{FOR} Om vi er klargjorte? Hele laboratoriet er skinnende rent og helt sterilt!

\scene Professoren laver en masse ting som absolut ikke er sterile, f.eks. tester et eller andet om er friskt ved at smage med fingeren etc.

\says{FOR} Om De har min fortrolighed? Ja naturligvis! Det bliver mellem os to, kan jeg forsikre Dem!

\scene Assistenten fejer støv af. Professoren giver tegn til at komme og lytte med i røret. Der bliver stille et øjeblik.

\says{FOR} Ebola-udbrud? I Vestafrika? 5000 døde? Og endnu flere inficerede? Lige et øjeblik Hr Minister.

\act{Professor lægger røret ned. }

\scene De to forskere fejrer i lidt stille afdæmpet helt amok, hopper i glædesrus, krammer, blæser serpentiner og kaster med balloner/konfetti.

\says{FOR} Jamen det lyder jo forfærdeligt! Men De kan være helt rolig Hr Minister, vi er klar! Up to date og klar til at modtage prøver! Cutting-edge in the field! Nyeste molekylærbiologiske metoder! Next-generation sequen... Hr Minister? Hr Minister?

\act{Lægger røret.}

\says{FOR}[Prof og assistent i kor] Smittede! Døde! Midler! ENDELIG EBOLA!
\says{ASS}[Prof og assistent i kor] Smittede! Døde! Midler! ENDELIG EBOLA!

\scene Ebola-sangen starter

\end{sketch}
\end{document}
