\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{Biorevy}
\revyyear{2014}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{1}
\eta{$5$ minutter}
\status{Ikke færdig}
\responsible{Markus Back}

\title{Farlig Bjørn}
\author{Valdbjoern, ThTh, Back, Gun, Ørn}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
    \role{BL}[Gunn] Bjoern Lomborg
    \role{VO}[Sofie] En Farlig Bjørn$ ^{(TM)} $ (Voice-over)
    \role{EW}[Markus Back] Eske Willerslev
    \role{AV}[AV] A/V -- PowerPoint
    \role{FT}[Hygge] Fortællerstemme
\end{roles}

\begin{props}
    \prop{Bjørn}[Person, der skaffer] Bjørnekostume
    \prop{Slideshow}[Person, der skaffer] Bjørns slideshow; ``En Bekvem Sandhed''
\end{props}


\begin{sketch}

\says{VO}[Voice-over]Vrr, jeg er en farlig bjørn\ldots 

\scene Der er mørkt på scenen. Spot på BL, der kommer ind på scenen. BL har bjørnehovedet på, som han tager af. Scene lys op.

\says{BL} \ldots  Lomborg!
\says{BL} Velkommen til mit internationalt anerkendte foredrag: ``En Bekvem Sandhed''
\says{BL} Foredraget vil behandle de misforståelser der er omkring klimaforandringerne

\says{BL} En meget udbredt, og simpel misforståelse, der har vundet meget terræn i Danmark, er idéen om, at vindmøller er gode for miljøet. Dette er en sandhed med modifikationer.

\says{AV}[Slideshow] Billede af vindmøller -- kryds over -- pil med ``Dumme''

\says{BL} Ud over at være skadelige for bestande af fugle og flagermus, forstyrrer vindmøllerne jordens rotation: Dette skyldes naturligvis at vindmøllerne bremser vinden, hvorfor der vil opleves en lavere chill-faktor, hvorfor den oplevede temperatur på Jorden stiger, i takt med antallet af vindmøller.

\says{AV}[Slideshow] Graf med x = n vindmøller/ y = oplevet temperatur

\says{BL} Dette leder videre til en mere alvorlig misforståelse: [kunstpause]

\says{BL} I visse akademiske kredse siger, man at Nord- og Sydpolen er ved at smelte. Dette har jeg naturligvis taget til efterretning, og har derfor valgt at besøge både Nord -- og Sydpolen. Her er billederne:

\says{AV}[Slideshow] billede af Polenskort på powerpoint, med BL klippet dårligt ind

\says{BL} Som man kan se er Polen IKKE ved at smelte.

\says{BL} Jeg har desuden lavet dybdegående research, der viser, at Polen er blevet større, i løbet af de sidste 50 år.

\says{AV}[Slideshow] Billede af Polen i 1942 med omrids -- pile - ``Lille Polen''

\says{BL} Som man kan se var Polen i 1942 meget lille

\says{AV}[Slideshow] Nutidigt billede af polen -- pile med tekst ``STOR POLEN''!

\says{BL} Det viser sig altså at Polens areal er blevet signifikant STØRRE\ldots 

\says{AV}[Slideshow]Billede af STORE POLEN omrids, over Lille Polens omrids, Chi$^{2}$ og \textit{P}-værdi noteret i margen


\says{BL} Når vi taler om ting der ``smelter'', ledes tankerne hen på et andet kontinent: \emph{Grønland}

\says{BL} Der påstås at være ved at smelte, dette er dog rapporter fra et folk, der har valgt at kalde deres krid-hvide land for Grønt. \ldots
\says{AV}[Slideshow]Powerpoint: Kort af Grønland pil m. tekst: IKKE GRØN
\says{BL} \ldots Sådanne åbenlyse løgnere, kan umuligt være til at stole på. 

\says{BL} Det har måske engang levet op til sit navn, men da enhver kan se, at landet er meget hvidt, må der være faldet en masse sne, og da sne smelter i varme, kan vi konkludere, at der blevet koldere. 

\says{BL} Men, Dr. Lomborg, siger I: Havene stiger jo fordi sneen på Grønland smelter.?

\says{BL}  Og ja, havene "stiger", eller -- det kan se sådan ud for det utrænede øje, hehe, men der skal forklaringen jo findes i en af de størtse miljøsyndere i vor tid: fracking.

\says{AV}[Slideshow]Billede af fracking -- med Bjoern Lomborg ved siden af -- dårling photoshop med sikkerhedshat og hakke

\says{BL} denne udvinding af skifergas, der foregår ved at sprøjte vand ned i Jorden, fører naturligvis til at landmasserne bliver dårligere til at flyde.

\says{BL} Jeg vil her illustrere dette, med denne ballon:

\act{BL finder en ballon frem\ldots }

\act{BL puster ballonen op. Det tager måske ubehageligt lang tid?}

\says{BL} Og se så her: når vi dypper ballonnen, der symboliserer landmasserne, i denne skål med vand, som symboliserer havet, stiger vandstanden! 

\says{BL} Nu udvinder vi så naturgassen ved fracking

\act{BL giver for meget slip på ballonen, der (måske) flyver væk\ldots }

\says{BL} Erm. ja. 

\says{BL} \ldots 

\says{BL} Men i må tage mig på mit ord; det er simpel fysik, og når man lukker gassen ud af Jorden, kan den ikke flyde, og derfor synker den. Og dette fører til misforståelsen om, at havet stiger\ldots

\says{FT} Eske Willerslev gør entré

\scene Eske Willerslev (EW) kommer ind

\says{BL}Lort, det er Eske Willerslev

\says{EW}Jeg er Eske Willerslev! Det noget lort det du fyrer af og jeg er ekspert i lort

\says{FT} Eske Willerslev skyder Bjørn Lomborgs dårlige argumenter ned

\says{EW}Bjørne er farlige fordi de spreder misinformation, de er bange for kilder, så man kan kilde dem ihjel

(måske siger FT noget her)

\says{BL} Neeeej, nej, nej, ikke evidensbaserede kilder

\scene EW kilder BL

\says{EW}[mens han kilder BL]Hvad er dine kilder? Hva'? Hvad er dine kilder? Hvordan underbygger du dine udsagn?

\says{BL} Nej hold op, jeg har ingen kilder! Jeg er humanist! Jeg fandt på det hele selv! Lad væææææær'!

LYS NED

\end{sketch}
\end{document}
