\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{Biorevy}
\revyyear{2014}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{0.1}
\eta{$n$ minutter}
\status{Ikke færdig}
\responsible{Hygge}

\title{Flæskesfæren}
\author{Back, Valdbjørn}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
    \role{IN}[Hygge] Interviewer
    \role{KF}[Norlin] Kuglefarmer
    \role{SO}[Valdbjørn] SOSO-assistenter
\end{roles}

\begin{props}
    \prop{Kuglegris}[Rekvisitgruppen] 2 helt runde grise.
\end{props}


\begin{sketch}

\says{IN} Godaften  og velkommen til 18-nyhederne. Jeg er i dag ude for at undersøge den stigende mængde MRSA i den danske svineavl.

\says{IN} Her med mig står Jens Jensen, en Svineavler som er begyndt at reklamere med at han udelukkende har MRSA på sin gård.

\says{KF} (Indskudt) Ja det er korrekt (smilende og nikkende)

\says{IN} Du reklamerer simpelthen med at der her på din gård er et omfattende udbrud af multiresistente bakterier??

\says{KF} multi hvad? Mine grise er runde og raske. 

\says{IN} Men du reklamerer med MRSA? Svinebakterien?

\says{KF} Hva'ba'? Nej, der har du misforstået noget!

\says{IN} Hvad laver jeg så her? Er det en dårlig joke?

\says{KF} Jeg troede du var kommet for at snakke om mine kugl'-grise [Cool grise]?!

\says{IN}[undrende] cool grise? Men MRSA er ikke særlig Cool

\says{KF} Jo da, MRSA: \act{kunstpause} Meget Rund Svine Avl

\says{IN} ej, tror du jeg er helt blød i bolden

\says{KF} Nej men lad mig forklare: Vi prøvede først med trekantede grise men deres smag var for spids, så prøvede man med firkantede grise men de var simpelthen for klodsede, så nu har vi runde grise.

\says{IN} (mistroisk) kugle-runde grise?

\says{KF} Ja, grisene passer jo perfekt til en kuglegrill kan du ikke se det?

\says{IN} Økologisk helstegt frilands-kuglegris i kugle-gril?

\says{KF} økologiske? Ja, de er jo ude året rundt?

\says{IN} Du jo kulge skør. Er der brugt GMO?

\says{KF} Nej, vores kuld (kugle), grislinger vokser op og bliver trillet hver dag, til de har den perfekte form

\says{IN} og hvem gør det?

\says{KF} Min SOSO, assistent triller dem, lad os dog få et par stykket ind.

\scene SOSO assistent kommer ind med 2 grise. 

\says{IN} Stop dog menneske, de bliver jo helt rundtossede.

\says{KF} Rolig nu, de får højst lidt kulder (Kugler)

\says{KF} Lad min præsentere mine to kuglegrise, Trille og Cirkelsvine

\says{IN} De ser mig nu lidt skumle ud, kan jeg nu være sikker på de ikke ruller mig?

\says{KF} Nej, nej rolig -- hvis du sikke stikker snuden for langt frem bliver du ikke trynet.

\says{IN} Jeg synes nu stadig det er en svinestreg med runde grise.

\says{KF} Nu synes jeg du bliver lidt spids i det, de ligger jo og boltre(Bold-re) sig hele dagen.

\says{IN} Okay men kan du så svare mig på om de kan bruges til noget

\says{KF} De er perfekte til Rullepølse

\says{IN} meget vel, men kan de bruges til Hjulemad [julemad]

\says{KF} Ja, rullestegen har aldrig smagt bedre. Vi overvejer at udvide til køer og får?

\says{IN} pas nu på du ikke får for mange bolde i luften

\says{KF} Ko'lige nu, vi skal lige finde det rigtige "får"mat

\says{IN} Jeg synes nu det lyder får'holdsvis indvikled. Pas nu på der ikke går ged i det. 

\says{KF} tjaa jeg føler også at det her interview kører i ring

\says{IN} ja det har du ret i, skal vi så ikke runde af nu??

\says{KF} jo men jeg synes stadig det skal kuglminere[kulminere] på en god måde, hvad med en jokes?

\says{IN} Det er en god -- idé har du en?

\says{KF} Hvad får man når man hvis man rundbarberer en kuglegris?

\says{IN} Det ved jeg ikke, hvad får man?

\says{KF} flæske sphære [Flæskesvær]






Lys ned

\end{sketch}
\end{document}
