\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{Biorevy}
\revyyear{2014}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{0.1}
\eta{$n$ minutter}
\status{SLET Ikke færdig}
\responsible{Thomas BT}

\title{KLIMAKS}
\author{Danny, Thomas BT}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
    \role{FM}[Danny] Fagtermman
    \role{EW}[Markus Back] Eske Willerslev
    \role{Sc}[Jennie] \emph{\textbf{Sofie}}-Carsten OBS: Sc og sC er den samme
    \role{sC}[Jennie] Sofie-\emph{\textbf{Carsten}}
    \role{BL}[Gunn] Bjørn Lomborg
    \role{FT}[Hygge] Eske Willerslevs fortæller -- voice over
\end{roles}

\begin{props}
    \prop{Rekvisit}[Person, der skaffer] Rekvisitforklaring
\end{props}


\begin{sketch}

Koncept:
Nu sker det: Klimaks og sammenfletning af Bjørn Lomborg, Sofie-Carsten og Fagterm-man sketches! Et sted på Christiansborg:

\scene Carsten står og skuler, mens BL sidder på knæ og roder fortvivlet i en stor kasse med assorterede ``Frugt'' \& ``Grønt''.
\says{BL} Er det den her? rækker en gulerod op til Carsten
\says{sC} Nej.
\says{BL} Hvad så med den her?
\says{sC}[suk] Nej \ldots
\says{BL}[ynkelig] Jamen, er det så den her?!
\says{sC} Du dur da heller ikke til noget Bjørn -- Du er jo gået helt i hi!

\scene Røg på scenen!
\scene Ind på scenen kommer Fagtermman og hans nye side-kick: Eske Willerslev
\says{FM} HA-HA!
\says{FT}[voice-over] Eske Willerslev er blevet fagtermmans nye sidekick
\says{EW}[stadig afdæmpet, EW-agtigt] Jeg er Eske Willerslev. Ha-ha! 
\says{sC} Fordømt! Fagtermman og Eske Willerslev!
\says{FM}[i kor med EW] SOFIE-CARSTEN NIELSEN!
\says{EW}[i kor med FM] SOFIE-CARSTEN NIELSEN!

\says{sC} Ja, det er mig! Er I nu kommet for at forpurre min plan! Min
hemmelige plan  om at overtage verdensherredømmet! Efter at Bjørn
Lomborg og jeg har gjort danskerne dumme, er de nu svage nok til, at
vi kan starte den sidste del af planen! Jeg skal finde Roden Til Alt
Ondt, som Dumskabens Træ vokser fra! Nu hvor alle er dumme, kan det vokse igen! Vi mangler bare at finde den dumme rod!
\says{FM}Er det din onde plan! Du vil plante et træ! Hahaha!
\says{EW}Ha! Det er da for dumt! Sikken en lorteplan! Haha!

\scene BL har nu fundet roden til alt ondt. Den er et æble. 

\says {BL} Er det den her?

\says{sC} Haha! Grin I bare, men her ER roden til alt ondt! \act{tager æblet op, og viser det frem}

\says{FM} Men, det er jo ikke en rod \act{griner endnu mere af sC} -- Det er jo et æble! Det er en kernefrugt! Hahaha!

\says{sC} Nej! Jeg er \emph{selv} blevet dum! Var det din plan hele tiden?! Din snedige rad!

\says{FM}[meget overrasket] Ja-JA! Det var og nu er den lykkedes! Giv mig den der! \act{tager æblet fra sC}

\says{FM} Eske Willerboy! Brug dine superkræfter til at lave den her om til lort! 

\scene FM giver æblet til EW

\says{FT}[Voice-over] Eske Willerslev spiser Roden Til Alt Ondt!

\says{EW} Haps! \act{spiser æblet!}

\scene Da EW spiser æblet, ændrer lyset sig -- nu er det rart, og ikke længere rødt

\scene Pludselig er Sofie-\emph{\textbf{Carsten}} \emph{\textbf{Sofie}}-Carsten igen

\says{Sc} Hov, hvad skete der? Hvor er jeg? Hvem er I?

\says{FM}[begejstret] Sofie! Du er tilbage! Nu er Danmarks Fremtid igen i sikre hænder!

\scene FM og EW forlader scenen! Måske i en sky af røg? 

\says{Sc} Ja, og der er meget der skal gøres. \act{til Bjørn Lomborg} Hør, hvem er du? 

\says{BL}[snedig] Jeg er Bjørn Lomborg -- og jeg kan hjælpe dig med alle dine universitetsplaner \ldots 

\scene  DAMDAMDAM! Lyset bliver rødt, og BL og SC stirrer ondt og episk ud på publikum.

\scene  Lys ned.


\end{sketch}
\end{document}
