\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{Biorevy}
\revyyear{2014}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{1}
\eta{$2$ minutter}
\status{Færdig}
\responsible{Hygge}

\title{Radikale Biologer 3}
\author{Helene, Jakob, Jennie, Stine}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
  \role{ØD}[Valdbjørn] Øldrikker (ØD)
  \role{R1}[Jennie] Radikal biolog 1
  \role{R2}[Gunn] Radikal biolog 2 (Leder)
  \role{R3}[Nathalia] Radikal Biolog 3
  \role{R4}[Hygge] Radikal Biolog 4
  \role{R5}[Siren] Radikal Biolog 5
  \role{R6}[Danny] Radikal Biolog 6
  
\end{roles}

\begin{props}
    \prop{Slidt og ondt biologtøj}[Person, der skaffer]
    \prop{Ting}[Person, der skaffer] ``Ting til at samle skal op med som skal bruges til tæsk''
    \prop{Køller og andre våben}[Person, der skaffer]
    \prop{Øldåse}[Person, der skaffer] Skal kastes
\end{props}

\scene

Scene \& stemning:
By eller noget

Bemærkninger til Teknikken:
Bylyde
AV med slogan

\begin{sketch}

\scene{Øldrikkeren kommer ind på scenen og skåler med publikum. ØD bunder sin øl (vi forventer, at publikum begynder at råbe ”Kan XX drikke øl?!” ellers må teknikken lige sætte det hele i gang). Når ØD er færdig med at bunde øllen, smider ØD den tomme øldåse på scenegulvet og lægger an til at gå ud af scenen. I samme øjeblik skal et helt tæskehold af Radikale Biologer komme ind på scenen, de skal have diverse køller og andre våben, der skal indikere, at de mener ”serious business”. De Radikale Biologer bevæger sig langsomt tættere og tættere på ØD, som er meget bange. Når ØD er helt omringet af RB’erne går lyset ned. Måske skal ØD have en mikrofon på, så man kan høre ØD skrige, når lyset går ned.}

\says{AV} Radikale biologer. Vi ved, hvor du bor. (Alternativt: ” Radikale Biologer. Ryd op! For vi ved, hvor du bor.)

\scene Måske får ØD skåret halsen over -- godt med blod-effekter.

\end{sketch}
\end{document}
