\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{Biorevy}
\revyyear{2014}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{1}
\eta{$5$ minutter}
\status{Ikke færdig}
\responsible{Hygge}

\title{Cirkulær Sparringssynergi i Green Lighthouse}
\author{Markus Drag}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
    \role{R}[Frederikke] Reporter
    \role{T}[Hygge] Telefonoperatør
    \role{JR}[Siren] John Renner
\end{roles}

\begin{props}
    \prop{To telefoner}[Jennie B] 
    \prop{To skranker}[Person, der skaffer]
    \prop{Emails}[Person, der skaffer] 2 stk, store 
    \prop{Slides}[Person, der skaffer] Powerpoint/animation af svingdør
\end{props}


\begin{sketch}

BuzzWord-trianglen skal måske skrives ind.

\scene Green Lighthouse har været udfordret af økonomiske stramninger og har derfor måtte omlægge deres arbejdsgange til at stemme bedre overens med John Renners fantastiske fakultetsdrift. Vi følger her en arbejdsdag i det Nye Green Lighthouse.

\says{R} Jeg står nu her i det nye Green Lighthouse, studievejledningen på Nørre Campus sammen med dekan John Renner. Her i studievejledningen har man iværksat en række ændringer for bedre at løse de studerendes problemer på en måde der samstemmer med Fakultetets politik. Dekanen har summeret disse principper i mottoet: CirkulærSparringsSynergi.

\scene{Buzz-word triangel siger ’diing’}

\says{R} Samtidig har Fakultetet kunne spare det meste af studievejledningens personale væk ved en fyringsrunde - uden pension vel og mærke.

\says{JR} Haha! Åh. Åh nej. [griner højlydt. Må tørrer øjne af grin] Men jo [seriøs]. Jeg smed dem ud.

\says{R} John, forklar os hvordan det nye optimerede Green Lighthouse fungerer.

\says{JR} Jo. Kort og godt ved vi at studerende er ækvivalent med problemer. Efter intens research sammen med Henrik Busch i samtlige afkroge af Fakultet har vi erfaret at der simpelthen er studerende overalt – derfor problemer overalt!! Jeg måtte gå hårdhåndet til værks. Følg med!

\scene{R nikker. R følger med.}

\says{JR} Først og fremmest er indgangen blevet fusioneret med udgangen. Det kan virke kompliceret, men i praksis er det meget simpelt.

\scene{En billede viser en roterende dør som ikke har nogen indgang til bygningen. En lille animation viser studerende bliver gelejdet ind for derefter at blive gelejdet ud.}


\says{JR} Bemærk hvordan hvor mange problemer der simpelthen løses lige med det samme – CirkulærSparringsSynergi!

\scene{Buzz-word triangel siger ’ding’.}

\says{R} Det virker da smart!

\says{JR} Absolut. Jeg vil derfor vise dig vores telefoniske kontaktcenter som hver dag løser tusinder af problemer!

\scene{De går til telefoncenteret hvor der står to gammeldagstelefoner og en telefonoperatør.}

\says{JR} Sparring er det allervigtigste man som ung studerende kan opleve her i på Fakultetet! Ved at antage at alle studerendes problemer må være de samme, må det derfor være de studerende der har løsningerne.

\scene{Projektor: PROBLEM = SPARRING = LØSNING}

\says{JR} Derfor skal vi slet ikke løse nogle problemer. Se nu her.

\scene{Telefon 1 ringer. Telefonoperatør tager røret.}

\scene{Telefonstemme høres (musestemme, hurtigt, ophidset og vred).}

\says{JR} Telefon 1 har en studerende med et problem.

\scene{Telefon 2 ringer. Telefonoperatør tager røret.}

\scene{Telefonstemme høres (musestemme, hurtigt, ophidset og vred).}

\says{JR} Ligeledes har telefon 2. Se nu her. Ved at SPARRE de studerende, skaber vi løsningen med synergi.

\scene{Telefonoperator sætter de to telefoner sammen. En masse telefonsamtale lyder.}


\says{JR} Endnu et problem løst! Cirkulær Sparringssynergi!

\scene{Buzz-word triangel siger ’diing’}

\scene{Telefonoperator smækker begge rør på. KLONK!}

\says{JR} Men du skal se det aller-allerbedste. Min stolteste opfindelse. Email-synergi af aller højeste karat! Ved at tage hver enkel email \act{Løfter en email op der er lavet på et stykke pap.}

\says{JR} Og besvare den med en kommentar fra Nationen! Fra Ekstra Bladet \act{Løfter en Nationen! Kommentar op på et stykke pap der er fyldt med dødningehoveder og bandeord.}

\says{JR} - er vores daglige email-belastning simpelthen forsvundet. Jeg kan derfor konkludere at alle studerendes problemer er løst.

\says{R} Elegant!!

\end{sketch}
\end{document}
