\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{Biorevy}
\revyyear{2014}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{0.2}
\eta{$n$ minutter}
\status{?}
\responsible{Jean}

\title{Fremdriftreform (vildere rus)}
\author{Jakob, Markus}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
    \role{R}[Sus] Rus
    \role{N1}[Siren] Ninja 1
\role{N2}[Jean] Ninja 2
    \role{S}[Søren Holk] Speaker
\end{roles}

\begin{props}
    \prop{Bøger, papir og studierelevante ting}[Person, der skaffer]
    \prop{Ruskasket og Lillepertøj}[Person, der skaffer]
\end{props}

\scene
Scene \& stemning
manisk og ninja skal smide en masse lort ind på RUS.

Bemærkninger til Teknikken:
blinkende lys og skiftende farver
sang ”de haas und de igel”

\begin{sketch}

\scene
En rus bliver råbt af og skal gøre alle mulige studieting voldsomt og hurtigt mens ninja smider 
bøger mm på ham.
Setting: introduceres af meget fornem kunstner, evt. velkommen til Københavns kunstuge, støttet af KU. Impro-jazz-ballet-fusion. Voice-over \& AV-intro skal forfattes. Introen skal indeholde de dummeste uddrage fra Fremdriftsreformen.




\says{S}Hurtigere rus
\says{S}Flere ECTS rus
\says{S}Meritoverfør rus
\says{S}Læs kloge bøger rus
\says{S}Hurtigere rus
\says{S}husk overnormering rus
\says{S}Skriv Bachelor rus 
\says{S}Skriv bedre bachelor rus
\says{S}Husk kilder rus
\says{S}Tilmeld kandidat rus
\says{S}Husk tværfaglighed rus
\says{S}Skriv Speciale rus
\says{S}Skriv artikel rus

\scene Rus dør/falder om og får kandidat bevis ting
NY rus, ny rus kommer ind – lys ned..

\scene{Lys ned.}

\end{sketch}
\end{document}
