\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{Biorevy}
\revyyear{2014}
% HUSK AT OPDATERE VERSIONSNUMMER
\version{1}
\eta{$n$ minutter}
\status{Ikke færdig}
\responsible{Markus Back}

\title{WWF}
\author{Danny}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
    \role{M}[Søren Holk] Miljøministeren
    \role{J}[Charlotte] Journalist 
    \role{K}[Anna Aa] Kamerafører
    \role{S}[Sus] Speaker


\end{roles}

\begin{props}
    \prop{WWF-skilt}[Person, der skaffer] Noget med panda
    \prop{Pult}[Person, der skaffer] Talerpult
    \prop{Pult}[Person, der skaffer] Talerpult
\end{props}

\begin{sketch}

\scene{Beskrivelse}
\scene{Lys op.}

\says{S} Vi stiller om til Christiansborg, for at få en kommentar fra ministeren.

\scene{Lys op.}

\says{J}[Midt på scenen, i spot, med håndholdt mikrofon] Danmark er i år kommet på 4 pladsen på WWF's liste over lande som ødelægger naturen, og her kommer ministeren, lad os se om vi kan få en kommentar.

\scene{Scene lys op, M kommer hastende forbi i baggrunden imens J2 og J3 går foran ham for at prøve at få en kommentar, M bliver stoppet af J1}

\says{J} Hvad har du at sige til at danmark er på 4.-pladsen på WWF's liste \act{Bliver afbrudt af M}

\says{M} Øhh, ja, 4.-pladsen siger du? Ja, Danmark er jo desværre kommet på 4.-pladsen på WWF's liste, og det vil vi selvfølgelig gøre noget ved! Ja og det er jo nok også et problem at vi ikke har nogle at de der Pandaer i sort hvid. Så måske skulle vi starte der! Ja! Pandaer i sort hvid til Danmark, det må, det kan vi sagtens. Nogen spørgsmål?

\says{J} Øhh, såå hvordan skal pandaer ændre at vi ligger på 4.-pladsen?

\says{M} Panda'er er vel rimelig meget det som WWF handler om!?

\says{J} Men nu svarede du jo ikke rigtig på spørgsmålet?

\says{M} Det gjorde jeg vidst! Næste spørgsmål!

\says{J} Nå, så øhh, ud over pandaer, hvad vil i så gøre ved vores placering?

\says{M} Ja altså vi skal jo selvfølgelig ikke blive ved med at være nr. 4!

\says{J} Og har du tænk dig at gøre noget ved svine industrien for at ændre på vores placering?

\says{M} Ja øhh (ser forvirret ud, for M har ingen ide om hvad der sker) svine industrien er jo nøglen til at ændre vores placering!

\says{J} Så hvad skal der så ske?

\says{M} Ja, så der skal flere svin til! Danmark lever af grise, og for at Danmark kan komme længere op på listen, skal der flere dyr til. Måske skulle vi sætte prisen ned på Bacon, så skal vi ha flere svin. En god løsning.

\says{J} Hvad fanden snakker du om?

\says{M} Næste spørgsmål!.

\says{J} Så WWF siger at det er vores importerede tøj der har en stor del af skylden for vores placering!

\says{M} Okay, det kan vi godt arbejde med, så vi må vel lave mere af vores eget tøj. Måske kan vi lave det af svin? MÅSKE BACON FLET?! JAAAA BACON FLETTET TØJ, SÅ SKAL VI NOK BLIVE NUMMER 1 PÅ WWF'S LISTE!!!!!

\scene{Lys ned.}

\end{sketch}
\end{document}
