\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{Biorevy}
\revyyear{2014}
\version{0.2}
\eta{$n$ minutter}
\status{Skal have fordelt roller}
\responsible{Thomas BT}

\title{Det larmer og det støjer (men vi laver bare løjer)}
\author{Nathalia}
\melody{Monty Python: ``Always Look on the Bright Side of Life''}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
    \role{PB1}[Sus] En Positiv biolog
        \role{PB2}[Charlotte] En anden Positiv biolog
    \role{FB}[Nathalia] Frustreret biolog
    \role{H1}[Jean] Håndværkerkor 1
    \role{H2}[Anne-Mette] Håndværkerkor 2
    \role{B1}[Karla] Biolog-kor
\end{roles}

\begin{props}
    \prop{Pneumatisk hammer}[Person, der skaffer] (Gulvboremaskineting)
    \prop{Koste}[Person, der skaffer] Til stomp
\end{props}

\scene
Noter til bandet:
Nummeret har samme form som originalen

Scene \& stemning:
En bar byggeplads, gråt og trist, evt. ”glad” (grøn = biologi) belysning når sangen går i gang
Håndværkere der synger kor og laver stomp i omkvæd (eller hele tiden støttet af bandet?) men ellers går rundt og arbejder.
En del af bygnings-trilogien.
Dansere er håndværkere. Danser nok noget stomp.

Bemærkninger til Teknikken:
Mikrofon på stativ til håndværker-koret


\begin{song}
  \sings{??}
Ny byg-ning skal vi ha’
Me-re plads, ju-bi! Hur-ra!
(men) Det bli’r hårdt med alt den pok-kers larm
Ja det ban-ker og det brag-er
jord’n ryst-er, som den lyster
Men hør nu her hvor-dan du får det sjovt/fedt
Fooooooor..

Bi-o-log-er vi til-pas-ser os bedst
(bygningsarbejde-lyde)

Følg blot Dar-win så bli’r det hele en fest!
(bygningsarbejde-lyde)

Er du ad-færds bi-o-log?
Har jeg lig’ det du skal brug’
hånd-vær-ker’n er en meg-et sjæl-den art
Der er grom-ing li-ge der 
Eeeeer det parring jeg ser? (lyt til sang, hurtigt ”det”)
Din ba-che-lor den skri-ver jo sig selv
Fooooooor…

Bio-o-log-er vi til-pas-ser os bedst
(bygningsarbejde-lyde)

Evolution!

Følg blot Dar-win så bli’r det he-le en fest
(bygningsarbejde-lyde)

Er Vor-tex-en i-tu?
Skal der bland-es lige nu?
Er det vig-tigt den skal væ-re ho-mo-gen?
Så slap du ba-re af
Bo-ret bo-rer nat og dag
og klarer jobbet for dig uden mén

Bi-o-log-er vi til-pas-ser os bedst
(bygninsarbejde-lyde)

Følg blot Dar-win så bli’r det he-le en fest
(bygninsarbejde-lyde)

Har du fryg-tet for dit liv, når der blev kas-tet spyd?
Frygt ej for dem fra idræt de er væk
Plænen er gravet op 
Ikke flere englehop
Er heldet med os laver de en bæk
Fooooooor..

Bi-o-log-er vi til-pas-ser os bedst
(bygningsarbejde-lyde)

Følg blot Dar-win så bli’r det he-le en fest
(bygningsarbejde-lyde)

Kom nu, op med humøret! (Kan tilpasses til sketchen før) 

Bi-o-log-er vi til-pas-ser os bedst

Bi-o-log-er vi til-pas-ser os bedst

Altså det kunne da være værre, det tager jo nok kun 5 år at bygge det!
Så den er nok færdig når nogle af os stadig går her? Altså fysikerne glæder sig i hvert fald til at flytte derind, det siger ledelsen selv

Bi-o-log-er vi til-pas-ser os bedst.. 9 ud af 10 gange..
…

Vi kunne være i Sverige og spise rådne fisk på dåse eller på Island og bo på lava!
Eller i Grønland, der er jo ikke særlig meget at lave der, så få dyr

Bi-o-log-er vi til-pas-ser os bedst, engang imellem
…

Du ved, vi kunne være i Afrika og være udsat for myg med malaria, omringet af løver, leoparder, næsehorn og syge ne-.. folk, altså EBOLA!

Bi-o-log-er vi til-pas-ser os.. Vær’ nu glad der er i hvert fald en masse regnorme du kan kigge på i jorden, eller jorden er jo blevet kørt væk såøh..

Okay glem det! Åndssvage larm!

\end{song}

\end{document}

