\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage{revy}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[danish]{babel}

\revyname{Biorevy}
\revyyear{2014}
\version{0.1}
\eta{$n$ minutter}
\status{Ikke færdig}
\responsible{Markus Back}

\title{Godnat Tardigrada}
\author{Casper Gun}
\melody{Anders Matthesen: ``Godnat lille dengse''}

\begin{document}
\maketitle

\begin{roles}
    \role{FO}[Markus Back] Rapper, bjørnedyrsforsker
    \role{BJ}[Søren Holk] Bjørnedyr, snak/skuespil
    \role{K1}[Søren Gade] Invisikor
\end{roles}

\begin{props}
    \prop{Bjørnedyrskostume}[Person, der skaffer] 
    \prop{Stor petriskål til bjørnedyret}[Rekvisitgruppen]
    \prop{Vandpistol/sprøjteflaske}[Person der skaffer]
    \prop{Én guldøl}[Person der skaffer]
\end{props}

\scene{Band: Nummeret har samme form som originalsen. Sidste omkvæd er cuttet af i alle de youtubeversioner jeg (Gun) har fundet, men sangen slutter på et almindeligt omkvæd.} 
\scene{Stemning: Laboratorie, som sketch}

\scene Bemærkninger til Teknikken:
Rapperen skal have håndholdt (fordi det er mest street!)
Bjørnedyrets mic kommer an på kostumet. 
Måske skulle nummeret starte som en ”pausefisk.” Jeg ser for mig: Kittelbiologen kommer gående ind på et laboratorium med (latterligt) glad, harmonisk stemning og ballet-musik inspireret af introscenen til dette afsnit af serien Archer: (https://www.youtube.com/watch?v=n-8f9UpUWiY). Måske bliver han mødt af nogle velkendte karaktere som fagtermman, eske willerslev, etc, som laver fjollede ballet-agtige danse.
”Pausefisken” slutter med at kittelbiologen kommer hen til sin opstilling med bjørnedyr, kameraet kigger ned i et mikroskop/stereolup, og musikken slutter brat med den klassiske pladeafspiller-scratch-lyd (https://www.youtube.com/watch?v=5qle5J85-RI)

\begin{song}
\scene Intro 

  \sings{FO} Hey bjørnedyr, så' det ved at være tid
  \sings{BJ} Tid? Tid til hva?
  \sings{FO} Kom nu bare lille ven, petriskålen kalder, husk i morgen er der atter en dag (for nogen af os i hvert fald… høhø).
  \sings{BJ} Fint, så kan jeg hoppe i petriskålen i morgen.
  \sings{FO} Pjat med dig, bjørnedyr! Hvis du er rigtig sød og hopper hurtigt i skålen, så synger jeg en ”godnat sang” for dig.
  \sings{BJ} Ej, det behøves ikke! Jeg skal nok hoppe op i petriskålen, men du skal ikke synge!

  \scene{Musikken starter}

  \sings{FO} Pjat med dig, en farvelsang til mit lille forsøgsdyr.
  \sings{BJ} åhhhh…
  \sings{FO} Kom lig dig her, så skal du bare høre…

  \scene{[Vers 1] (skiftevis rap og snak)}
  \sings{FO} Ja så’ det tørketid i petriskålen, livet er forbi
  \sings{BJ} Jamen så går jeg da bare i tøndestadie
  \sings{FO} Ja, det skal du jo sig’. så lig dig bare ned og hyg dig mens jeg gør mig parat, så hiver jeg dig ud af drømmeland, og det i en fart.
  
  \scene{[Han hiver en vandpistol/sprøjteflakse frem og sprøjter vand på bjørnedyret.]}
  
\sings{BJ} Ej stop! Din nederen primat!
\sings{FO} Fald ned mand, og tag en skål med tudesalat.
\sings{BJ} Jeg tuder ikke, du bare skide irriterende!
\sings{FO} Hvad siger du? Skal du ha mere? [sprøjter igen]
\sings{BJ} NEJ! GÅ NU VÆK!
\sings{FO} Ja, hvis du kommer op.
\sings{BJ} Århhh fuck!

\sings{FO}
Hold op med at brok' dig,
rejs dig op og tør dit fjæs,
vi har en lang dag foran os
og jeg gider ikk' dit pis.
Jeg’ træt af alt det pres og stress
Jeg’ på sammenbruddets rand!
\sings{BJ} Men du har jo prøvet at slå mig ihjel de sidste 12 år...
\sings{FO} Hold din kæft! – nyd vor last stand!
- Århhhh…

\sings{FO+K}
Godnat Tardigrada, dit lille bjørnedyr
Tag og dø Tardigrada,
du er sgu da en stædig lille fyr
Ånd ud Tardigrada – og syng dit sidste vers
Dumme tardigrada, nu synes jeg sgu du bli’r for fersk

\scene{Vers 2: Snak}

\sings{FO} Ja bjørnedyr, nu er jeg sgu ved at være godt træt af din stædige udholdenhed… så nu tror jeg egentlig bare vi prøver det hele igen fra en ende af!
\sings{BJ} Hvad i al verden skulle det gøre godt for?
\sings{FO} Ti stille, bjørnedyr! …

\scene{[Rap!]}
\sings{FO} For du kan ikke føle frygt
du ka’ trygt slap’ af
Du kan holde til alt;
varme, kulde, syre/base og salt
Selv'har'jeg | druknet kat og hund,
som om det var på mode
Besøgte Zoo, | hvor jeg skød giraffen MARius lig’ i hoved’.
Myrer brændte jeg med lup | da jeg var barn,
og JEG fik smag for kitlen frem for støvlen
da jeg så der var
ikke nogen der så NED på folk som mig med DENne tørst
så længe man har kittel på
og skriver hypoteser først
Jeg har endda sendt aber udi det store
sorte ydre rum,
og der var ingen af dem,
der kom tilbag' til lab'ratorium.
Her, tag noget rottegift, det virker mod det meste
du skal nok få oplevet indersiden af en kiste.

\scene{[Omkvæd]}
\sings{FO+K} Godnat Tardigrada, dit lille bjørnedyr
Tag og dø Tardigrada, 
du er sgu da en stædig lille fyr
Ånd ud Tardigrada – for allersidste gang
Men ak, Tardigrada du kommer jo tilbag’ hver gang

\scene{[fucked up snakkestykke] (?)}
\sings{FO} Fuck det her.. nu tar jeg fandme en guldøl. (SKÅL!) [bæller en gulddame]
\sings{BJ} øhh, er du sikker på det er en god idé?
\sings{FO} Jeg' da ligeglad, jeg' da ligeglad..

\scene{[Vers 3] (fucked up rap!)}
\sings{FO}
For nu kan du kalde mig for Dr. Jack,
jeg ”Ripper” dig til lunser!
Min fråder vil ha' doggybag
med bjørnefrikadunser.
Damn, den kom hurtigt ned!
Øhh, jeg skal lige være med,
Er det bare mig eller kommer der musik deroppefra et sted??
[Peger mod bandet]
Er du gal en griner, den sang kender jeg!
Kom her Bjørnedyr,
og tag en lille sving om med mig!
[prøver at danse med bjørnedyret]
\sings{FO} Er du klar? Bjørnen sover, bjørnen...
\sings{BJ} Nej! Pas nu på hvad du laver! – AV!
\scene{[Han træder den over foden – den dør.]}


\scene{[Der skal foregå noget på scenen, mens musikken spiller verset færdig]}




\scene{[Musikken skip'er til sidste omkvæd her]}

\scene{[Omkvæd]}
\sings{FO+K} Godnat Tardigrada,
det var da pokkers sært..
Hvil i fred Tardigrada,
det var alligevel ikke så svært
Ikk’ mer’ Tardigrada, min lykke den er vendt
Farvel Tardigrada, dyreart-drabslisten er fuldendt.
\end{song}

\end{document}

